有幾百萬港紙可以係美國過到咩程度嘅生活？

當係三藩市住

會係勉強夠生活 定 起碼衣食無憂？

乞食

移民到美國都冇哂嗰幾百萬

日日食m記

美國飲食嘅支出係香港嘅一倍有多

德州都還好

SF幾百萬真係食屎

親屬移民

同送死無分別。

自己揸車煮飯洗費其實可以唔高

有幾百萬都咁 咁d鬼佬唔儲開錢咪食晒屎

屌咁樣唔只SF啦 成個bay area都難搞

人地income level都唔同香港

係外國住過都知，其實自己煮係可以同係香港一樣平

你未住過美國。
如果自己煮，係超平。

出街食就貴

樓主唔做嘢？

去到未咁快搵到野做住

咁幾百萬都夠玩幾年嘅

貼錢賣條命

去泰國算把啦

美式生活係唔興日日出街食飯的

美國自己煮仲平過香港自己煮

SF樓價勁貴啊
係都唔好去SF啦,去其他山卡啦state
Alabama個類

sf無病無痛唔結婚都搞唔掂啦

sf 勁多無業力架日日係街遊蕩

真，去山卡拉夠買幾間屋收租，打份hea工都過得好舒服，加州大城市一間都買唔起

SF我去過，係幾靚
好多講廣東話既人
好多野玩，玩一次入場費15美金

再唔係去山卡啦做農夫

D親人主要住個頭 去到人生路不熟好難搬出黎先

有咩大城市無

That’s very low level in SF - you have no idea how much venture capitalists and early tech employees have made the last 10 years right?

A few million USD is more like the baseline if you are going to live a decent life in SF.

細個去就話姐,廿幾三十幾先去真係習慣倒...?生活日常大小所有野變晒英文,聽說讀寫全部都要變晒英文,仲要學過人地D傳統同潮流文化,你真係夠人競爭?加上D外國人咁高大,你出街分分鐘會好自卑wo...我反而寧願放棄美國國藉佢比幾百萬港紙比我好過

捱幾年入左藉先算 唔一定長住

一倍即係乘1即係一樣

建議樓主去其他州

屌你SF物價好高

有冇工返先

有名你叫san fran shithole

北加州=全美國生活指數top 5
買車係平過香港既
出街食野你就知香港食野有幾平

買一杯starbucks嘅錢係唔夠出街食一餐飯，香港四五十都夠屌個譚仔加多杯凍飲，日日喺屋企煮，無咩娛樂，樓又貴，如果租屋係貴過香港，因為無香港嗰個劏房咁細嘅單位比你租

邊度治安好？

據聞西雅圖唔錯

無野架!

其實最大問題唔係個language,而係個文化
你內心個套文化同人地個套唔一樣
你會好痛苦的

New York

你去MI州
幾百萬港紙夠晒用

detroit : become dead man

坐車係三至四倍

大城生活質素高就實貴，同香港確實唔好差太遠
係冇咁多劣等蝗，間屋貴還貴，但唔會200尺囉
窮富冇咁懸殊，有錢人同中產唔太介意食飯交通貴少少，但低層收入高啲, 成個社會結構合理好多

連m記，士多都要裝防彈玻璃，就知呢個城市自收皮之後有幾癲。

幾百萬買間屋都未夠

利申：SF人

現金好似有百幾 香港仲有層樓（屋企）

不過真係唔知有咩工可以做

好絕望

巴打香港本身搞咩

要自己煮，

少少工程相關工程嘅打工仔

去到唔知做藍領有冇機

巴打幾歲過去

有機會今年去 廿中到

我都唔知可以做咩

真係唔掂就入左藉返黎

單身定係一家幾口?
退咗休定係仲要做？

SF 出名樓貴但係香港都唔平
衣食住行衣食較容易控制
住可以先租睇你租間房定apartment
自己睇
養架車可能比香港平但加保險都差唔多

其實醫療保險先係一個大開支

好多美國新移民開始身無一文只要肯做都可以生存然後生活
香港人醒目晤使驚

食屎生活 買間正常區正常屋都成千萬

應該全家一齊去 住暫時冇問題 好多親戚可以住住先

其實我有諗過去參軍 但好似唔易加危險

你估參軍有前線你做咩
做後勤整下車咪柒囉
簡單安全
但係參軍有可能其他國家

考翻個牌自己做 contractor幾好搵

healthcare係好貴，而家跟公司買都成舊水個月

得幾百萬港紙係三藩市住一定乞食 住德州就唔同喇

costco

剩返啲錢整防備
請保鑣

SF年薪8,9萬USD都係低收入,你自己諗下

真實版葛咸城

我當你一百萬美金 呢一百萬唔係流動資金，你仲要買屋呢樣果樣後，SF同LA隨時衰過香港，你去鄉下地方就夠既

社會底層咁啦

幾百萬個range都幾大 事實係移民都要800萬，當佢有900萬都冇9成啦

瞓天橋底乞食叫做餓唔死囉

一樣啦 我都係親屬移民，你得幾百萬港紙過去等乞食啦，一係你日日去貧民區果啲食嘢就平好多既，但係咪屬於低下階層囉

無人叫你一定要去SF喎，mid-west生活指數低好多，100萬美金做大爺都得啦

分享個故事你聽，幾年前過去SF玩，我住ABNB，個屋主係UCB畢業，但係間屋細撚到西咁，佢仲要呃我地四條友訓一間50呎左右既房 佢成間屋可以租出去既地方都租晒，人地UCB畢業都要過呢啲生活，你認為自己會搵到咩工同過咩生活？

正路就大城市落腳租屋
跟著就睇自己學歷經驗可以去到邊
唔住加州紐約既話d錢見洗好多

去sf/nyc/seattle啦. Mid west 如果你自問鍾意nature唔驚悶咪去 如果florida 費城 呢d個地方買樓會比nyc sf輕鬆ge. Boston唔清楚係咪同nyc/sf一樣.
咪撚聽佢地講 講到幾球講到好撚少咁
你自己都做緊野嫁 睇你自己做野定返學囉
如果做野仲好 撚洗驚供唔到咩 實有地方住大城市nyc同sf都 sf唔情楚啦 但你如果3 4球港紙都勉強夠買到nyc family house一半 如果老豆老母做緊野頭幾年幫手供 都ok ge.

SF d人平均月入幾多
有幾百萬都講到咁嚴峻

做得基本IT公司嘅都10幾萬一年，但係租都成3000一個月起錶所以一d都唔好使

SF 出去食飯好貴 仲要加埋tax同tip

唔駛交稅唔駛俾tips?

生活？
無幾百萬美金都唔好提生活呢兩個字
否則只能話係生存

聽d垃圾吹水啦 美國吃野平過香港好多 空氣又好好多 幾百萬買到樓 衣食無憂啦

利申住LA2年半就3年

你買屋買遠d既區 買架車 搵份工 供車保屋保地稅醫療
幾百萬 唔算大富大貴 但穩穩陣陣
到時你年尾退稅 你交小d稅又拎一筆

頭幾個月幾好, 之後會有 "朋友" 摟你搞生意呃撚晒你 D 錢. 最後乞食.

屌 住Nevada 啦

美國麥當勞好貴

你以為啦，正常中層或高層，香港同美國差唔遠

上面講日日m記同飲食好貴既人究竟有冇出國生活過，你係香港住都唔會日日出街食啦

三百萬係幾百萬，九百萬又係幾百萬喎樓主。。。
不過都係唔夠喺SF買屋

係去都唔係去 sf，個到啲樓又係貴到仆街
但都要睇下你除左幾百萬 hkd，你有無咩技能，去到個邊做啲咩工
如果講住，san diego，seattle 都唔錯，食有貴有平，你自己煮可以平過香港

底特律外圍根本冇靚樓

lm

nyc 要買house最少都要7-80萬啦而家
咁的確3又係幾 9又係幾 咁要睇樓主幾百萬係幾多喇
不過啱啱落地冇credit你又唔係full pay邊個肯借比你先?

sf跟本係全美國living cost最貴的城市

我係你住落少少，可能平d
每日搭Caltrain番工

幾百萬港紙？

平均一間single house family嘅屋USD 1.2 million.

一間condo嘅話60萬美金或者都得嘅

仲未計衣，食，同埋行

你嚟到都係瞓街算把啦

利申：住唔起三藩市，不過住喺三藩市灣區

其實唔怕熱真係幾好住

Phoenix 同Denver正好多
好多金融既supporting 都搬左去果度

食野平，如果你去whole food trader Joe 去買新鮮都正過出去食

An annual salary of $82,000 now puts single adults in the “low income” bracket as well.

得幾球拎去sf唔洗幾耐收得皮

點住得起sf
咁撚柒貴

想問下Oakland係咪會好d?有親戚住呢到

我見佢地好多都身光頸靚

好撚多homeless

去seattle啦

不過睇區啦
stephen curry住果d咪好囉
東oakland咪間唔中比人打下劫當食飯
有frd試過比人拎槍入屋拎野

Oakland downtown去到bay fair呢啲區
就真係俾我都唔住
除非你住有錢人Montclair區
但嗰啲屋又係好貴 百幾二百萬美金一間
同San fran無咩分別

屋崙有啲位好雜，可以無端端因為個黑人心情唔好就俾佢一拳打死

即係咁，我個人會儘量避開去屋崙，no fucking matter what

我朋友有一日放工 喺bay fair Bart揸車返屋企
突然間有槍戰 佢揸揸下車
有粒子彈穿過佢塊車頭玻璃
經過佢左耳大概2cm穿過頭枕
再穿過後面玻璃出返嚟

Oakland真係不了

嘩，好撚驚喎...過2 cm就瓜老襯

識住一定住Connecticut

呢度美國＝加州／紐約？！

平均當你5M港紙（USD630K），撇開東西岸，USD200K樓下大把得揀，二手車～USD20-30K，生活費因人而異，USD4K樓下已經唔錯

即係，如果買完屋、車之後，唔做嘢，都可以捱5－8年以上，估錯勿小！

係 佢老婆嚇到hihi

梗係啦，咁樣無啦啦守寡好陰公架

樓主講緊sf 你有無睇到？

樓主問三藩市丫，聰明豆！

有！
補番句：食屎！

你自己？

絲打係咪住緊？可唔可以分享吓？

討論下事情啫

＂食屎＂係回樓主，唔好咁多幻想

講清楚啲丫嘛

Subject Verb Object丫

不過都欣賞你咁認真！

成日上去玩啫 係覺啲物價唔貴油又平
人工又唔係特別低

治安差過sf好撚多

女朋友以前住Oakland 比人喺屋企門口搶電話

出街食咪係囉

其實係美國有d咩必要洗費？
屋、食、車、上網、電話、Netflix、醫保，仲有無其他？

如果住El Cerrito果邊呢？有無巴打熟果邊咩環境?

所以除非有份正工等住你，淨講生活去SF on99，美國咁大大把其他更好選擇

如果遠少少要揸1/1.5hr車
例如san jose/sacramento呢？
會唔會好啲
定其實都冇乜分別

去San Jose最多咪45分鐘
不過好似都係咁撚貴

Sacramento你住埋我嗰份
有個frd醒丫，10年前10萬美金都唔使買咗Sacramento用嚟租俾人。而家應該fat fat

美英兩國，自己煮
差唔多係發達地區，最平果三個

咪同銀行借最多比高少少interest rate
有frd買間2層連basement 105萬到
租到比3 4 家人 補貼埋佢生活費添

所以你聽啲連登仔講啦

治安麻麻 太近richmond

其實賓州生活水平係點

租金係唔係平d?

我識得好幾個鬼佬都無儲錢嘅習慣
每月信用卡交min payment
交租有時仲要問人借幾百蚊

咁一定平過sf啦

唔算大城市 你咪去下
生活成本唔會好似nyc sf呢d咁高
人工同樣唔會咁高

銀行肯唔肯借同借幾多係要睇你credit 唔係你肯比高d interest就肯借比你
仲要睇你做咩 先可以睇批幾多比你
如果樓主幾百萬係講緊8-9百萬,又係專業人士
就一定冇問題啦

一蚊美金都唔係你諗咁好，每年都要交幾千美金地稅，然後平嗰啲樓全部溶溶爛爛，好似明日之後咁樣，要住就要洗一大筆錢維修。

但最弊美國買新鮮蔬果係好貴，但係香港人食開新鮮野好難搞

底德律治安差到仆街
間唔中會聽到d pop pop聲既槍聲
周圍九成九黑人係gangster

個個都唔撚睇樓主講乜，都話撚咗sf有地方住，係咁話租樓買樓貴

屌你 底特律

貴咩？香港好多生果咪又係美國貨

德國

我聽我地盤佬呀爸講，佢去過英國做野，個度地盤嘅人工同香港一樣，不過係出英磅

咁返香港做乜?

住Atlanta不知幾好
係黑人多姐

依家聽聞無咁易入到，要永久居民先得
同埋你放心啦，boot camp出黎之後大部份時間都係等，其實無咩野做
去mobile01有個台灣移民去美國嘅女女當兵出post, 其實好L安全
最主要係美軍依家係精兵化，會響單兵身上投資好多錢，一個陸戰隊員差唔多投資百萬落去，佢哋唔會想你死
高風險工作都係外判出去，普通士兵就係行行企企等到onduty時間去做嘢 同警犬無咩分別

香港年薪9萬USD其實都係低收入囉

佢間歐洲公司間中會搵香港工人去歐洲做廉價勞工
佢人工會高左唔少，可以話係double香港，但係當地工人人工仲高，所以間公司都係有賺

好多兒登仔同香港啲廢老一鳩樣，未見過世面就以為美國、歐洲食嘢好貴，安慰自己香港雖然住得貴人工唔高，但開支會低過喺外國住。呢啲根本係政府維穩嘅意識形態之一

我知呀 點會唔知 可能我自己講得唔清楚
我屋企人都係做左年幾野 份工係賺唔多
咁如果你買樓份down payment比得夠多 let say 做到 一半or 6 7成 咁就算你搵唔多 credit 儲得唔夠耐 你有幾球港紙 let say 5球 咁你買層6 7百萬ge 做到mortgage 唔難.

New Jersey 個位係好住呀
但地稅貴撚到 亦係令人卻步 多數租 少人買ge原因
自住就得 好難賣番出去
所以要買 買新樓好d 10鳩幾年免地稅

搭單問吓Atlanta 大家點睇

吓？Trader Joe's啲嘢唔貴喎...
59美仙嘅薯仔，一蚊個洋蔥，89仙嘅蕃茄，好多嘢都係一蚊起兩蚊止。

再唔係自己喺後花園種囉...

住親戚度丫嘛

咩叫相見好，同住難？

你住一兩日就話啫，一住多過三十日，加州就會將你定性為租客。三藩市要evict人基本上難過登天，報紙都有賣有啲賤人親戚為咗搬遷費走去告鳩俾地方佢住嘅人。

一間屋就算上下兩層分開，你住得耐人哋都會想你走。

Sacramento 平SF一大截但工難搵d
San Jose同係SF無乜分別

食老本食過世 狗屎級生活 用一年就綽綽有餘

新鮮蔬果貴？ 平香港一兩成以上喎

唔係第一次見到有人講美國新鮮蔬果貴. 不禁諗係咪食開豆苗西洋菜，麒麟果榴槤呢啲冷門嘢.

食開唐生菜 唐蒿

話說前幾日見到有巴打開 post 講便秘食麒麟果，行過99 見到呢個價位，猶疑左

不過香港應該都usd4.99以上一個

美國食餐飯都幾百港紙啦

全美國最危險嘅城市

60萬美金左右都可以係 East Bay (union city, Fremont, etc.) 買到 townhouse。50 萬可以買到啲細嘅condo。

樓主係香港做開咩工？呢邊生活費係幾貴稅率又高，如果唔係專業人士都難搵食。

可以喺加州熟習一下美國環境，之後考慮搬去德州例如Dallas 同 Austin。嗰邊冇洲稅生活費又平，啲屋平得黎又大有靚。依家都有好多大公司搬咗去嗰邊。

East St. Louis先係

好似（聽聞）Dallas定Boston後生啲/整體年輕化啲？

住樓下in-law有交租都okay嘅

唔貴喎 我自己買餸煮飯都好平

麒麟果香港都好貴啦 一個差唔多$80-100

人哋可能移民、住行都係屋企嘅呢

買咗east bay揮手區
其實我都唔明啲人點解要買sf
$1.5mil 我唔好買dublin/Pleasanton？
Dublin/Pleasanton啲獨立屋
2000+sq ft 有大花園 分分鐘泳池都有
校區又好
Sf $1.5mil啲屋又細 又一間間痴住
但都係叫single family residence
同樣價錢點解唔買間大啲靚啲

Sacramento點解咁差既？
電影ladybird個女主角又係好想逃離Sacramento哩個地方

其實美國生活可以好高性價比
whole food market trader Joe 買送
Costco買staples
Walmart 買cans, beverage , consumables

一個月出去食一次野+買一次杉，都正到仆街

Boston 個安全同個城市好有活力，meanwhile 文化歷史又有，綜合來睇幾好住

但係冬天冷到仆街，係出街想死果種

你講得好有道理，但而加樓主想討論嘅唔係呢樣野。如果樓主意識到呢個問題，咁佢開po就係問幾百萬港紙過美國，如果衣食住行自己要搞掂哂，過到咩程度嘅生活

講到香港大部分人有9萬咁

因為乜都無 工又多數打政府工 生活悶到爆炸

仲有天氣又無灣區咁怡人 夏天熱冬天凍 夏天起碼有1個月時間過100度 冬天可以keep住30-40度

喺香港都悶？ 咁睇嚟係你嘅問題
香港又多嘢食又多嘢玩
就算係Bay Area都無得同香港比

睇你點樣定義「悶」呢個字啦
唔係放工放假有街出先叫做worklife balance嘅

有啲人拍下拖食個飯
做下運動打個機
甚至煮飯仔做家務
都可能係佢嘅娛樂
未必個個都鐘意五光十色 人多擠迫嘅地方

佢一家大細，你頂到盡一個人咪最多住兩個月，親戚都咁話啦，除非係自己老豆老母

無人叫你一定要住灣區
（利申：內陸二埠）

咁你對悶嘅定義係咩？唔係好明
正常人都係返工放工返屋企架啦
有幾多人放工真係會日日出街玩？

我本身星期一至五都係返工放工
返屋企煮飯洗碗睇下電視就瞓覺
星期六日就買餸呀做下家務
出去行下出街食下飯
同朋友hang out
咁樣你覺唔覺得悶？
我就覺得無咩問題
我先唔鍾意香港咁多人

對我黎講
如果番工ot到傻
連晚飯都要經常係公司食
咁嘅生活就悶喇

利申我其實唔係話我悶
我係舉個例想睇下係度嘅悶
同樓上巴打話係個度悶到爆炸係咪都係咁上下程度姐

你未講出街食定自己煮

咁樣我又唔覺悶
因為我覺得我連「同朋友hang out」呢樣都可以skip埋
而家無論食野/行街/甚至行埋上山
度度都咁多人其實真係好煩
得閒約上屋企打牌叫外賣食仲舒服

美國好多公司都幾著重work-life balance
好少話日日都ot連晚餐都喺公司食
呢邊嘅生活簡單啲
係無香港咁方便咁多姿多彩
但都未去到悶
得閒去行下山呀滑雪呀去下road trip其實都好多嘢玩
只係玩嘅嘢同香港唔同啫

你講緊香港度度都咁多人？
香港係咁架啦

Bay area 樓堅貴，似hk

全美嚟講，Cali 最好住，多亞洲嘢食/買，揸車去街口個mall就有，氣候乾爽有陽光，後園種植一流，啲車揸廿年唔會生銹

有親戚住美國
話買米鹽糧平過香港

自己煮嘢食一定平啲

Bay Area啲屋好貴，sunset啲屋又舊又細至少百幾萬，peninsula落到San Jose間間都好貴。east bay 平啲，但相對學校差治安又唔好。Santa Rosa嗰堆成日驚有山火。。
Sacramento多政府工，但政府宜加又shutdown左。。
喺bay area住，除非好近Caltrain Bart同巴士站，其實真係幾car dependent. 啲保險貴到仆街，樣樣都係錢
但bay area 啲天氣一流，又好多香港人。有錢嘅話住係幾好嘅。

Dublin/Pleasanton/San Ramon/Walnut Creek
East bay呢幾個cities都好好
治安好 校區又好

黑人表示有新屋住

呢啲喺好但貴啲，岀去Sf downtown好遠。

貴 但都平過sf
搭bart都係差唔多啫
我都係east bay搭bart去sf downtown返工

以前我住outer Richmond
搭巴士去fidi要一個鐘
我依家住east bay搭bart 50分鐘

通常搭bart要幾耐 我未試過搭

屌自膠左 Richmond唔係好危險咩 搭車50分鐘都幾辛苦

去過幾次都未搭過
親戚度揸車出去好似大半個鐘都出到downtown

三藩市個Richmond丫。而家翻新過嘅duolex賣5.3 million DKLM

SF Richmond neighborhood
Not Richmond the city

I see，啲巴士真係好撚慢

你住三藩市要交多一種稅 叫weather tax

唔想交的話搬去其他州喇

你親戚住邊到？
East bay好似San Leandro咁
唔塞車揸車去sf fidi大概30min
Sf outer Richmond住近ocean beach 40幾街
唔塞車揸車去sf fidi都要25min
你可以自己google map下

咩係weather tax?
住咗sf咁耐都未聽過未交過
新嘢嚟架？

weather tax就無喇，俾人爆玻璃，食下SFMTA啲ticket, 俾人偷下package就會嘅

係 幾個Coins都爆玻璃 痴線

但每年要交二千美金土地税(好似係)

講笑啫

加州物價指數高 當係一部份錢交左好天氣稅有好天氣咁解囉

但加州嘅人工都高...

感覺舒服+方便

個陣有去睇過2/3個揸車45分鐘內
新or起緊嘅樓
年幾兩年前
大幾約好似係60-80萬有一棟
冇記錯嘅話
左右都痴住隔離個啲
咩apartment家house個啲
我唔記得點分喇

On9